網傳吐血青年亡，醫管局澄清：目前傷者全部情況穩定！

昨日警方突然暴力清場，使用警棍、催淚彈、橡膠子彈、布袋彈等具殺傷力武器驅趕，一幕幕血腥片段傳遍整個網絡，當中一名青年疑受槍傷後吐血的片段，令不少人擔心其安危，今日網上更傳出他離世的消息。醫管局澄清，公立醫院過去兩日接收與示威活動有關的傷者中，並沒有人死亡。

醫管局表示，截至晚上10時，公立醫院接獲81名於金鐘衝突中受傷的傷者，包括57男和24女前往十間公立醫院急症室求診，年齡介乎15至66歲。目前仍有三男兩女傷者留醫，全部情況穩定。澄清社交媒體的傳言不實，強調並無傷者死亡。

據悉有兩名大學生受傷逕自往伊利沙伯醫院求醫，惟向醫護人員透露曾前往佔領區後，旋即有警員到場拘捕二人，更以暴動罪拘捕其中一位傷者，據香港大學《學苑》報道，其中一位經城大學生會證實其為該校學生。

《蘋果》向城大查詢有否該校學生被捕數字，城大暫未有確實數字提供；對於有消息指有城大學生受傷及被捕，校方表示非常關注和痛心，一直以學生的安全為重，希望能與受傷或被捕的學生聯絡，讓大學了解實際情況下，提供適切的幫助。同時，城大亦希望再次呼籲學生注意自己和他人的安全。

我代表風紀委員會全體香港成員(包括海外組)：

勸喻大家唔好亂傳未經確實嘅資訊，係傳遞未經確實嘅資訊請附上相關注解，睇料嘅請唔好亂畀正皮誤導其他會員，多謝。